@inproceedings{Rey-Thomas-Atanassova:ELTAL:2016,
    author = "Rey, Fran\c{c}ois-C. and Thomas, Izabella and Atanassova, Iana",
    title = "G\'en\'eration d'exercices d'apprentissage de langue de sp\'ecialit\'e par l'exploration du corpus",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "65-76",
    note = "A Corpus Based Approach to the Generation of Exercises for Language for Specific Purposes",
    abstract = "Il n'existe pas de travaux sur des logiciels d\'edi\'es \`a l'apprentissage des langues de sp\'ecialit\'e, ni \`a la cr\'eation de ressources p\'edagogiques sp\'ecifiques. Les outils informatis\'es concernant les langues de sp\'ecialit\'e se limitent aux logiciels d'aide \`a la traduction et \`a des outils d'aide au recensement terminologique. Afin de doter les enseignants de langues \'etrang\`eres de sp\'ecialit\'e d'outils prenant en compte leurs besoins sp\'ecifiques nous proposons de concevoir et de d\'evelopper une plateforme pour la g\'en\'eration de mat\'eriels p\'edagogiques dans le domaine des langues de sp\'ecialit\'es. Pour r\'epondre \`a cet objectif, nous avons effectu\'e une premi\`ere exp\'erimentation concernant la g\'en\'eration automatique d'exercices d'apprentissage du vocabulaire sp\'ecialis\'e. Nous avons choisi la g\'en\'eration d'exercices \`a trous bas\'es sur les phrases tir\'ees d'un corpus de textes authentiques. Les r\'esultats de ces premi\`eres exp\'erimentations montrent la faisabilit\'e de la g\'en\'eration d'exercices \`a trous, \`a partir de listes de vocabulaire et d'un corpus sp\'ecialis\'es int\'egr\'es \`a la plateforme, ainsi que de textes fournis par un enseignant.",
    keywords = "apprentissage des langues assist\'e par ordinateur - ALAO, enseignement des langues assist\'e par ordinateur - ELAO, langues de sp\'ecialit\'e - LSp, g\'en\'eration d'exercices, exercices de vocabulaire, exercices en contexte, anglais de sp\'ecialit\'e - ASP",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/7.pdf"
}
